<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>UK on Andrew&#39;s Blog</title>
    <link>https://AndrewWu29.github.io/zh-tw/tags/uk/</link>
    <description>Recent content in UK on Andrew&#39;s Blog</description>
    <image>
      <url>https://AndrewWu29.github.io/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</url>
      <link>https://AndrewWu29.github.io/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 05 Jan 2022 11:30:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://AndrewWu29.github.io/zh-tw/tags/uk/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>為何我要來英國!</title>
      <link>https://AndrewWu29.github.io/zh-tw/2022/01/%E7%82%BA%E4%BD%95%E6%88%91%E8%A6%81%E4%BE%86%E8%8B%B1%E5%9C%8B/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jan 2022 11:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://AndrewWu29.github.io/zh-tw/2022/01/%E7%82%BA%E4%BD%95%E6%88%91%E8%A6%81%E4%BE%86%E8%8B%B1%E5%9C%8B/</guid>
      <description>為何我要來英國!</description>
      <content:encoded><![CDATA[<h2 id="前言">前言</h2>
<p>因緣際會下，我使用交友軟體，認識了我英國男友，也開啟了將近兩年多的遠距離戀愛。我們是在2019年的下半年開始在交友軟體上聊天的，後來我們彼此交換&quot;Whatsapp&quot;並轉到&quot;Whatsapp&quot;繼續聊了三個多月後，我在一個是當時機下，詢問了我們彼此的關係為何，他回我男朋友，所以可能算是我先問他可不可以當我男朋友吧!</p>
<p>之後他就決定要在2020年的台灣中秋節連假來台灣找我，並嘗試一起生活看看，但沒想到在2020年初，卻爆出了新冠肺炎，這個世界也因新冠肺炎，改變了許多，也影響了很多人可以回鄉看看自己的家人朋友，也讓遠距離戀愛的情侶，無法透過一般旅遊簽證，去彼此的國家城市相遇。</p>
<p>起初我們想說這波疫情，可能會在年中或年底，就會慢慢恢復正常，可能只需要時間往後延，這樣子，但後來沒想到2020年三月起，開始陸陸續續傳出歐洲美洲地區開始傳播的消息，而英國地區也有相對應的措施，加上台灣這邊的邊境管制，導致不得不將航班先行取消。</p>
<p>雖然不能如期在台灣相遇，我們還是抱持的希望，這一切都會慢慢變好的。我們依舊每天透過通訊軟體聊天，因台灣相對安全，還可以正常外出吃飯工作，但相對歐洲地區陸陸續續開始有封城的措施，我也時常傳傳，台灣這邊戶外的照片，替他打打氣，並祈求疫情早日退散。</p>
<p>後來就在某日，男友聊到了，打工度假的選項，加上那時我在工作上，也遇到了一些瓶頸，加上我也28歲了，網路上查了許多英國打工度假抽籤的訊息，也發現不太好抽，還有一待就是兩年，跟許多國家不同，想說要不就抽抽看，如果抽中了就可以透過這個簽證，正常在英國居住跟工作。</p>
<p>一開始，有點擔心，如果當日發信申請抽籤時，可能會猶豫導致錯過時機，所以想說要不就設定Gmail的自動寄信功能，這樣我也不會因為忘記或猶豫而錯過時機，就在申請抽籤日的數日後，我收到了中簽的信件，我也將這訊息，即時告訴我男友，他也很興奮，我成功抽到簽。</p>
<p>因為我在台灣還有工作，想說再多工作一會，存些錢，免得到英國後，一下就花光積蓄，所以就先將日期，設定在2021年的下半年。</p>
<h2 id="心態調整">心態調整</h2>
<p>對我來說台灣是我的舒適圈，或需這工作讓我壓力很大，有時也不知道要如何處理跟面對，但在主管同事還有朋友的幫助下，讓我後期心理狀態慢慢回復到正常。</p>
<p>一開始也有顧慮到這份工作的薪水，在台灣來說，已經可以算中位數了，但工作上的瑣事，也有點讓我力不從心，可能是交友圈比較狹隘，或是不太擅長將內心的事跟他人分享或討論。</p>
<p>到後期總算開口跟主管提出離職，並告知要去英國打工度假，主管也大力支持，也說道如果要幫忙的話，可以跟他說，讓我非常感激這段主僱之情!畢竟也跟了這主管五年了，如果當初面試沒上，可能還會繼續待在好市多了。
所以離職對我來說沒有太大的阻礙，一切都挺順利的。</p>
<p>接下來是朋友，朋友一開始，還滿擔心我一個要飛去英國，見我還沒見過的男友，一來是疫情下，發生什麼事，他們也無法第一時間通電話或幫忙，二來是怕我被騙，不過他們還是挺希望，我幸福的，所以一直來，都當我的聆聽者，並給我適當的建議等···也挺感謝他們的，不費我大學時，有幫他們做作業(好像離題了~)。</p>
<p>至於家人或親戚，起初有些堂哥堂姊，覺得疫情當下，還是不要出國打工度假，但我這個人，有時做起決定後，任何人也無法改變。家人到是沒有說什麼，我只有跟我姊講我要去見我還沒見過的男友，我姊當下只有驚訝，原本以為我們已經在台灣見過面了，還說為啥不是選日本，而是英國(我心想可能是你想要我買日本東西寄回來吧!)，另外我媽到很冷靜地說，你要去英國喔!要去多久，我回兩年，然後得到，這麼久喔!(但內心感受得到，多少有點不捨，孰不知兒子是要去找男友Happy?)。</p>
<p>因為離職是在九月初，但實際到達英國是在十月初，這段空檔，除了跟朋友敘敘舊、吃吃飯、聊聊天，準備出國要用到的東西文件，心情也著實輕鬆了不少，可能之前給自己太多，不必要的壓力了，甚至一度還懼怕跟人說話，不過好家在Telegram朋友，約騎車吃飯，也對我心理狀態幫助了不少。</p>
<h2 id="未來規劃">未來規劃</h2>
<p>可以在英國順利找到老本行(軟體測試工程師)的工作，並在工作之餘加強英文，跟認識新的當地朋友。之後找到一份工作願意提供簽證，讓我可以用工作簽繼續留在這裡。或是換成伴侶簽?</p>
<h2 id="目前狀況">目前狀況</h2>
<p>目前找了將近三個月，還沒有得到任何一個工作的Offer，僅希望在三十歲生日前，可以得到一份工作的Offer，不然我可能要思考一下，是不是做些服務業相關的工作了。</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
